<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Cosmos Blog]]></title><description><![CDATA[The Internet of Blockchains]]></description><link>http://cosmos.network</link><image><url>http://cosmos.network/static/favicon.png</url><title>Cosmos Blog</title><link>http://cosmos.network</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 15:13:07 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://cosmos.network/static//rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 15:13:07 GMT</pubDate><copyright><![CDATA[2016 Cosmos Foundation]]></copyright><language><![CDATA[en]]></language><managingEditor><![CDATA[Cosmos Foundation]]></managingEditor><webMaster><![CDATA[Cosmos Foundation]]></webMaster><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[BFT：最も安全な証拠]]></title><description><![CDATA[<p>Bitcoinはブロックチェーンに世界の注目を集めました。しかし、悲しいかな、Bitcoin
ブロックチェーンのバージョンは、世界のブロックチェーンのニーズには十分ではありません。それ
Bitcoinの作業証明書（PoW)のコンセンサス<a href="http://motherboard.vice.com/read/bitcoin-could-consume-as-much-electricity-as-denmark-by-2020">膨大な量
エネルギー</a>。さらに、トランザクションは辛抱強く遅く、1時間かかります。
コミットする時間が長くなります。そして、PoWの鉱夫は忠誠を払うインセンティブがほとんどないので
1つのチェーンまたは他のアップグレードを調整することは困難です。
 
ブロックチェーンを安全に管理するためのアプローチが必要
地球上のエネルギーコスト。そのアプローチは、ビザンチンのフォールトトレランス
（BFT)ベースの（<a href="https://bitcointalk.org/index.php?topic=27787.0">立証証拠</a>（PoS))。我々はそれをBFT-PoSと呼ぶ。
 
BFT-PoSのメリットを掘り下げる前に、最初に
ビザンチンの断層は、<a href="http://pages.cs.wisc.edu/~sschang/OS-Qual/reliability/byzantine.htm">Lamport’s General
と彼の軍隊</a>。</p>
<p>データが数百または数千に渡って複製される分散システム
何らかのタイプのフォールトトレランスまたはコンセンサスが必要です
アルゴリズムは、コンピュータが故障したりオフラインになったりする単純な事実
時々。したがって、これらのノードの一部に障害が発生した場合、システム全体
コンセンサスに達する必要があります。
 
標準フォールトトレラントコンセンサスアルゴリズム
<a href="https://raft.github.io/raft.pdf">Raft</a>と
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Paxos_%EF%BC%88computer_science">Paxos</a>)は
ノードに障害が発生した場合、単に動作を停止し、応答を返送しません。
Google、Facebook、および一部の既存のデータベース製品はすでにこのファミリを使用しています
ファイアウォール内のコンセンサスアルゴリズムを使用して、サービスが残っていることを確認する
障害のあるコンピュータでも使用できます。</p>
<p>しかし、これらのアルゴリズムはパブリックなブロックチェーンには適していません。
パブリックブロックチェイン内にファイアウォールはありません。鉱業権を有する者（PoW)または
（PoSの)ステークトークンが参加したり、ネットワークを妨害しようとすることさえあります。
公的なブロックチェーン上でコンセンサスを得るためには、ビザンチンのフォールトトレランスが必要です。
ビザンチンの障害では、障害のあるノードは完全に任意の形で行動することができます
方法。ノードは、それらが引き起こす被害を最大限にしようと共謀することさえできます。
 
したがって、本質的に、BFTコンセンサスアルゴリズムの目的は、信頼を確立することです
他の関係のない当事者の間で
インターネット。
 
BFTは新しいものではありません。このコンセプトは、
<a href="http://research.microsoft.com/en-us/um/people/lamport/pubs/byz.pdf">Lamport、Shostak、Pease in
1982</a>だけど
Lamportらは、このアルゴリズムの理論的実現可能性を、
すべてのメッセージが常に到着する同期環境です。
 
しかし現実の世界では、何かを提供するためにインターネットを本当に信頼することはできません
定刻。だから1988年に<a href="http://groups.csail.mit.edu/tds/papers/Lynch/jacm88.pdf">Dwork、Lynch、Stockmeyer</a>（DLS)はアルゴリズムを提案した
ほとんど非同期環境で動作します。その後、1999年に<a href="http://pmg.csail.mit.edu/papers/osdi99.pdf">Miguel Castro
Barbara Liskov</a>は、継続的なBFTコンセンサス
それはBFTアルゴリズムの最先端技術であったが、それはまだ今日である。
 
しかし、長い間、主流の報道機関はこれらの精緻な研究を無視していました。誰も
BFT以外の学界や主要機関の重要性を理解した
IBMとDARPA、Bitcoinが登場した2009年まで。 Bitcoinは最初のオープン
グローバルな通貨元帳にBFTコンセンサスを提供する分散型アプリケーション、
ビザンティン将軍の問題に対する完全に斬新な解決策を使用しています。</p>
<p>PoWでは、鉱業者は、処理能力の最も高い者に基づいて競争し、検証する
トランザクション。そして彼らの努力のために、彼らは取引手数料と
新しく作られたビットコイン。これは、Bitcoinが新しい通貨を作り出す方法です。 Bitcoin
世界各地の鉱夫が新しく発行されたこれらの宝くじのようなシステムで競合する
ビットコインを使用し、効率的な市場では、使用されるエネルギーのコスト
グローバル鉱業ネットワークでは、ブロック報酬（プラス
取引手数料)。今日、それは約1Mの価値の電気であることが分かった
1日あたりさらに、Bitcoinの鉱業は<a href="https://bitcointalk.org/index.php?topic=1072474.0">大規模なデータ
電気がいっぱいの世界の中心にある手頃な価格</a>、それを作る
一般人が参加することは困難です。
 
一方、PoSは、PoWのエネルギー依存性を完全に排除します。
PoSでは、鉱夫はシステムの利害関係者である「バリデーター」に置き換えられます。
バリデータは高価な処理システムに投資する必要はありませんが、
「ステキングトークン」を購入する必要があります。通常のラップトップであれば、
アルゴリズム。
 
Peercoin、<a href="https://bitshares.org/">BitShares</a>、
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nxt">Nxt</a>などは、すでに何らかの形で
PoS、およびEthereumは、近い将来PoSへの移行を計画しています。しかし、PoS
実用的な意味を持って、多くの人々が<a href="https://download.wpsoftware.net/bitcoin/pos.pdf">
PoS</a>であると主張している
安全を確保することは不可能です。しかし、それは単に真実ではありません。 BFTを使用すると、あなたは絶対に
PoSを保護することができます。 BFT-PoSのパブリックブロックチェーンは見られません
まだ。</p>
<p>理論が説明したり理解したりするのは難しいかもしれませんが、究極の
適切なBFTアルゴリズムによって得られる結果は把握するのが簡単です。 PoWとは異なり
BFT-PoSブロックチェーンがフォークしない（つまり、二重の攻撃を受ける)
3分の1以上のバリデーターがそのような攻撃を調整しない限り、そして、1/3または
より多くのバリデータが二重支出攻撃を引き起こす場合、我々は計算上
どのバリデータが攻撃の原因であったのかを判断し、
トークンをステイキングしてネットワークから取り出します。あたかもトークをステイキングしているかのようです
仮想化されたPoW鉱夫であり、システムの攻撃に使用されたときに爆発する。いいえ
PoWを含む他のブロック鎖コンセンサスアルゴリズムは、
BFT-PoSで可能な担保設定。</p>
<p>BFT-PoSは非常に優れたパフォーマンスを発揮します。今日、いくつかのグローバルな公的ブロックチェーン
百バリデーター、あなたは3のオーダーでトランザクションの最終を得ることができます
秒、簡単に - 追加のブロック確認を待つ必要はありません！ザ
理論は、これらが最適なフォールトトレランスしきい値であることを証明しています。
&quot;瞬間的な&quot;ブロックチェーン。より多くのバリデータが減速しますが
コンセンサス、<a href="https://www.nngroup.com/articles/law-of-bandwidth/">Nielsen’s
法律</a>は引き続き維持され、
私たちは指数関数的に増加する数のバリデータをサポートすることさえできるでしょう
毎年同じパフォーマンスで</p>
<p>さらに、BFT-PoSはモバイルウォレットのセキュリティを強化します。いくつかの
今日存在するモバイルウォレットは、セキュリティを最大限に活用しています
Bitcoinによって提供された、単純な事実のため誰も1時間待つつもりはない
トランザクションがクリアされるようにします。代わりに、ほとんどの財布は<a href="https://www.coingecko.com/buzz/peter-todd-explains-the-problems-with-unconfirmed-bitcoin-transactions">人
お金を送ることは二重にしようとしていないそれ</a>。
そして、私たちはここでそれに乗り込む時間はありませんが、効率的なモバイルウォレット
プロトコル、または「ライトクライアントSPV」プロトコルは、将来のブロックチェーンの鍵です
相互運用性。</p>
<p>PoWはBitcoinでうまくいきましたが、費用がかかり、遅く、環境的にも
不親切な今のところ最良の選択肢はBFT-PoSです。それは
非常に安定したエネルギー効率の高いソリューション
環境。そして、BFTは最高の
コンピュータサイエンス業界で最も明るい、確かに安全です。あなたはできません
それより優れています。</p>
]]></description><link>http://cosmos.network/posts/bft-the-most-secure-proof-of-stake</link><guid isPermaLink="true">http://cosmos.network/posts/bft-the-most-secure-proof-of-stake</guid><dc:creator><![CDATA[Jae Kwon]]></dc:creator></item><item><title><![CDATA[Cosmosの目的]]></title><description><![CDATA[<p>私たちは、公共の利益を提供する公共のブロックチェーンの力を信じています。
自己の動機付けされた役者の集まりによって運営されています。
競争と選択の自由の環境で、共通のコンセンサス帳簿を使用しています。
我々は、以前の成功と失敗から重要な教訓を学んだ
私たち自身のイノベーションを創造してきました
スピード、セキュリティ、スケーラビリティ、ユーザビリティという新しい時代を実現します。</p>
<p>コスモスは、これらのレッスンとイノベーションの頂点です。
将来のイノベーションを組み込み、分散元帳を作成するように拡張
次世代に適したプラットフォーム</p>
<p>Cryptocurrenciesの大きな悲劇の1つは、彼らの失敗であった。
既存のシステムと相互運用することができ、相互にも相互運用できます。あたかもそれぞれ
バーチャル通貨、独自のブロックチェーン、それにそれ自身のコミュニティもそうだった
自分の利益のために主権。これはあなたが購入しようとするときに最も明らかになります
あなたの最初のBitcoin：あなたはそれが新しい
インターネットを通じたインターネットの通話、少なくとも漏れなく
個人情報の量は、個人情報の
あなたがほとんど知っておらず、信頼できないように警告されている第三者（交流)
あなたのお金が多すぎます。</p>
<p><a href="https://en.bitcoin.it/wiki/Atomic_cross-chain_trading">アトミック
スワップ</a>チェーン間
成熟した流動性市場の必要性に苦しんでおり、
各側のアクティブな参加者（または長いタイムアウトに苦しむ)。 <a href="https://coinmarketcap.com/">alt-coin
エコシステム</a>は愛好家の錬金術師のスープです
新しい暗号化設計ではさまざまな方法で実験を行っていますが、各アルトコイン
一般的なブロック間通信がないため
システムでは、複雑な校正証明書を使用して不必要に多くの電力を浪費しています
（PoW)設計に基づいている。</p>
<p><a href="https://ethereum.org/">Ethereum</a>はこの問題に多少対処したい
計算のための新しいプラットフォームを発明して、間接的に、任意の
共通の仮想マシンに対して一般的な方法で書き込まれる金融システム
開発環境すべての新しい暗号化通信がEthereumで開始されると仮定すると、
彼らはすべて相互運用性のためのいくらかの能力を持っています。エテリアムは素晴らしい
アイデア、しかし重要な考慮事項によって動機付けられている間、設計の決定
（単純な仕様と保証された決定論の必要性のように)、
非常に多くのこと（安全な汎用目的の設計の難しさ
プログラミング環境)、そしてそれ自身の主権問題であるEthereumを貸す。
プラットフォームへのアクセスを希望するユーザーを除外しますが、代わりに必要なユーザー
現在の状態遷移マシンに送信する。</p>
<p>もちろん、エテリアムは金銭の通貨を
エーテル、いずれか、銀行や主要な政府機関を持っていない
Ethereumの通貨。そして、
<a href="http://www.coindesk.com/south-africa-diy-ethereum-blockchain-tests/">多くの</a>
<a href="http://www.coindesk.com/south-africa-diy-ethereum-blockchain-tests/">そのような</a>
<a href="http://www.coindesk.com/fidor-ethereum-core-banking/">機関</a>は次のとおりです。
Ethereumブロックチェーンを調査すると、スケーラビリティとガバナンスの両方があります
それが本格的な採用を制限する懸念があるため、
既存のシステムと通貨との統合。</p>
<p>既存の暗号のそれぞれが文化的な理想をサポートしています。 Bitcoinは確かに
自由主義者であり、わずかなアナキストの傾きがあり、最終的には
実績の経済学。エテリアムは政治的な声明ではなく、より多くの
分散システムにおける前衛教育、コンピュータサイエンス、および
契約理論。ドッグコインは、人類が結合する能力の証です
不条理なことに、より一般的に「社会的」として知られる現象。 Steem
コンテンツに基づいて、社会的であるというより構造化されたバージョンを提供します
生産とキュレーション。等々。しかし、より多くの理想的な
通貨を作成する、より多くの仮想マシンの設計を試して、それぞれの
ガバナンスと文化との交差点におけるユニークな実験
経済。これらのすべての実験が非常に堅実であることは悲劇ではないでしょうか
矛盾した大きな隙間によってお互いに孤立していますか？</p>
<p>明らかに、我々が必要とするのは、Ethereumよりも一般的なものです.Etthereumはメタエタリウムの一種です。
既存のコードベースと既存のブロックチェーンの状態を統合できるもの。
国家によって発行された通貨とまったく同じようにインターフェースできるもの。
Cryptocurrencies間の関係を公式化し、それらの独立性を損なうことなくそれらを接続するもの。
セキュリティを脅かさない極限の柔軟性を備えたもの</p>
<p>宇宙に入る。コスモスはネットワークと相互運用性の枠組みです
ブロックチェーン。それは &quot;ハブ&quot;と &quot;ゾーン&quot;のウェブから成り、各 &quot;ゾーン&quot;は
事実上、任意の暗号解読設計を備えた独立したブロックチェーン
（Bitcoin、Ethereum、ZeroCash、CryptoNote、あなたのローカルバンキング
機関など)、各「ハブ」は、マルチアセット暗号化であり、
一部のゾーンセット間の相互運用性を促進します。</p>
<p>ハブとゾーンは、<a href="http://tendermint.com/">Tendermint</a>
<a href="https://github.com/tendermint/tendermint/wiki/Byzantine-Consensus-Algorithm">証拠の証拠（PoS)コンセンサス
アルゴリズム</a>、
<a href="http://tendermint.com/blog/tendermint-socket-protocol/">TMSP
インターフェース</a>をホストする
任意のプログラミング言語で書かれたアプリケーション。 TMSPは膨大な
アプリケーション設計の柔軟性を提供し、アプリケーションが
Tendermintで動くブロックチェーンのセキュリティ機能</p>
<p>ゾーンは、主にハブを介して互いに通信します。
1つのゾーンから別のゾーンへのトークンセットの非対称転送。
事実、ハブは多数のブロックチェーン
<a href="https://blockstream.com/sidechains.pdf">sidechains</a>、代わりにPoSを使用する
PoWを使用すると、セキュリティを犠牲にすることなくオーバーヘッドが大幅に削減されます。ザ
それぞれのゾーンがハブの軽いクライアントとして機能し、ハブが
すべてのゾーンのための軽いクライアント。 <a href="https://github.com/tendermint/tendermint/wiki/Light-Client-Protocol">テンダーミントはこれを作る効率的</a>
バリデータセットが存在する限り、コンパクトなライトクライアントプルーフがセキュアです
これはライトクライアントを確実にすることで実現できます<a href="https://blog.ethereum.org/2014/11/25/proof-stake-learned-love-weak-subjectivity/">バリデータセットは少なくとも許可されている回数だけ変更されます発生する</a>。</p>
<p>多くの人々が<a href="https://download.wpsoftware.net/bitcoin/pos.pdf">ステークホルダーの証明書</a>が主張している
安全を確保することは不可能です。同時に、彼らはそれがほぼ
1つの安全なPoWチェーンを使用して多数のPoSチェーンを保護することは些細なことです。それは<a href="https://twitter.com/buchmanster/status/738550345597648896">私の
自分の位置</a>
PoWチェーンの正しい数は1であり、PoSチェーンの正しい数は
何千万も何百万という、通貨の数、報酬
システム、および世界のさまざまな他のトークンベースのシステムです。</p>
<p>コスモスは、この地位を反映して、ハブ間の区別はない
「トップ」ハブではなく、最も一般的で成功したハブは採用の問題です
ゾーン別。さらに、ゾーンと
十分な機能を備えた任意のゾーンがハブになることができるようになります。中
私たちは物事を始めるために1つの特定のハブをリリースします（適切に
Adamハブという名前の)、このハブの廃止を阻むものは何もありません
BitcoinやEthereumのような他のハブも競争に来る
潜在的にそれを置き換えることができます。</p>
<p>コスモスはこのように、力を正式化する新しい種類の市場動向を導入する
様々な暗号化サービスの間の闘争、障壁の解体
相互運用性につながり、ハブ間の競争を可能にし、
それぞれのハブ自体の経済的なセキュリティ - 不正行為を行うバリデータは、
より良い行動のために放棄された。その結果、異機種間ネットワーク、
それぞれのコミュニティと各ロケールのニーズに応じて適応させる
相互運用性の基盤を維持し、侵入の障壁を低く抑えながら
システムの責任者と高いサービス品質を保持する。</p>
<p>新しい暗号化設計のテストの根拠として、または
既存のもの、分散型交換の手段、スケーラブルなプラットフォーム
スマートな契約では、コスモスの潜在的可能性はすべての既存の暗号化と
相乗効果でより多く。唯一の疑問は、あなたはコスモスで何を構築するのでしょうか？</p>
]]></description><link>http://cosmos.network/posts/purpose-of-cosmos</link><guid isPermaLink="true">http://cosmos.network/posts/purpose-of-cosmos</guid><dc:creator><![CDATA[Jae Kwon]]></dc:creator></item></channel></rss>